{"Manchester United": [{"Question": "\ub9e8\uc720\uc758 \uc120\uc218\uc600\ub358 \uc0ac\ub78c\uc740?", "Correct": "\ubc15\uc9c0\uc131", "Wrong": "\uc190\ud765\ubbfc, \uc138\ub974\ud788\uc624 \ub77c\ubaa8\uc2a4, \ub9ac\uc624\ub12c \uba54\uc2dc, \ub124\uc774\ub9c8\ub974, \ub8e8\uce74 \ubaa8\ub4dc\ub9ac\uce58, \uce74\ub9bc \ubca4\uc81c\ub9c8"}, {"Question": "\ub9e8\uc720\uc758 \uc804 \uac10\ub3c5\uc774\uc5c8\ub358 \uc0ac\ub78c\uc740?", "Correct": "\uc54c\ub809\uc2a4 \ud37c\uac70\uc2a8", "Wrong": "\ud3a9 \uacfc\ub974\ub514\uc62c\ub77c, \uc544\ub974\uc13c \ubcb5\uac70, \ud074\ub77c\uc6b0\ub514\uc624 \ub77c\ub2c8\uc5d0\ub9ac, \uc548\ud1a0\ub2c8\uc624 \ucf58\ud14c, \ub9c8\uc6b0\ub9ac\uc2dc\uc624 \ud3ec\uccb4\ud2f0\ub178"}, {"Question": "\ub9e8\uc720\uc758 \ud648 \uad6c\uc7a5\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "Correct": "\uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc", "Wrong": "\uc548\ud544\ub4dc, \uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0, \uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \ud654\uc774\ud2b8 \ud558\ud2b8 \ub808\uc778"}, {"Question": "\ub9e8\uc720\uac00 \uc704\uce58\ud55c \ub3c4\uc2dc\ub294?", "Correct": "\ub9e8\uccb4\uc2a4\ud130", "Wrong": "\ub9ac\ubc84\ud480, \ub7f0\ub358, \ubc84\ubc0d\uc5c4, \ub274\uce90\uc2ac, \uae00\ub798\uc2a4\uace0"}, {"Question": "\ub9e8\uc720\uc758 \ud604\uc7ac \uc8fc\uc7a5\uc778 \uc120\uc218\ub294? (2024\ub144 \uae30\uc900)", "Correct": "\ube0c\ub8e8\ub178 \ud398\ub974\ub09c\ub370\uc2a4", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ub9e4\uacfc\uc774\uc5b4, \ub9c8\ucee4\uc2a4 \ub798\uc2dc\ud3ec\ub4dc, \ub2e4\ube44\ub4dc \ub370 \ud5e4\uc544, \ud3f4 \ud3ec\uadf8\ubc14, \uc5d0\ub518\uc190 \uce74\ubc14\ub2c8"}, {"Question": "\ub9e8\uc720\uc5d0\uc11c \ub6f4 \uc801\uc774 \uc788\ub294 \ud55c\uad6d \uc120\uc218\ub294?", "Correct": "\ubc15\uc9c0\uc131", "Wrong": "\uc190\ud765\ubbfc, \ucc28\ubc94\uadfc, \uc774\uccad\uc6a9, \uae40\ubbfc\uc7ac, \uae30\uc131\uc6a9"}, {"Question": "\ub9e8\uc720\uc758 \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9 \uc5f0\ub3c4\uac00 \uc544\ub2cc \uac83\uc740?", "Correct": 2012, "Wrong": "1968, 1999, 2008"}, {"Question": "\ub9e8\uc720\uc758 \ucd5c\ub2e4 \ub4dd\uc810\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "Correct": "\uc6e8\uc778 \ub8e8\ub2c8", "Wrong": "\ub370\uc774\ube44\ub4dc \ubca0\ucef4, \ub77c\uc774\uc5b8 \uae31\uc2a4, \uc870\uc9c0 \ubca0\uc2a4\ud2b8, \ud06c\ub9ac\uc2a4\ud2f0\uc544\ub204 \ud638\ub0a0\ub450, \ud3f4 \uc2a4\ucf5c\uc2a4"}, {"Question": "\ub9e8\uc720\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "Correct": "\ub808\ub4dc \ub370\ube14\uc2a4", "Wrong": "\ube14\ub8e8\uc988, \uac70\ub108\uc2a4, \uc2dc\ud2f0\uc98c\uc2a4, \uc2a4\ud37c\uc2a4, \uba38\uc9c0\uc0ac\uc774\ub4dc \ub808\uc988"}, {"Question": "\ub9e8\uc720\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00?", "Correct": "1878\ub144", "Wrong": "1886\ub144, 1892\ub144, 1902\ub144, 1910\ub144, 1920\ub144"}, {"Question": "\ub9e8\uc720\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\ub2e4 \ucd9c\uc7a5 \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "Correct": "\ub77c\uc774\uc5b8 \uae31\uc2a4", "Wrong": "\uc6e8\uc778 \ub8e8\ub2c8, \ubcf4\ube44 \ucc30\ud2bc, \ud3f4 \uc2a4\ucf5c\uc2a4, \uac8c\ub9ac \ub124\ube4c, \ub370\uc774\ube44\ub4dc \ubca0\ucef4"}, {"Question": "\ub9e8\uc720\uc758 \uac00\uc7a5 \uc624\ub79c \uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \uac10\ub3c5\uc9c1\uc744 \uc218\ud589\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "Correct": "\uc54c\ub809\uc2a4 \ud37c\uac70\uc2a8", "Wrong": "\ub9e4\ud2b8 \ubc84\uc988\ube44, \ub370\uc774\ube44\ub4dc \ubaa8\uc608\uc2a4, \uc870\uc81c \ubb34\ub9ac\ub274, \ub8e8\uc774 \ud310 \ud560, \ub860 \uc573\ud0a8\uc2a8"}], "Arsenal": [{"Question": "\uc544\uc2a4\ub110\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0", "Wrong": "\uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc, \uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0, \uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc140\ud5c8\uc2a4\ud2b8 \ud30c\ud06c, \uc548\ud544\ub4dc"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ub110\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uac74\ud2c0\ub81b", "Wrong": "\ube14\ub8e8\uc2a4, \ub808\ub4dc \ub370\ube14\uc2a4, \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4, \uc774\uae00\uc2a4, \uccb4\ub9ac\uc2a4"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ub110\uc758 \ucd5c\ub2e4 \ub4dd\uc810\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud2f0\uc5d0\ub9ac \uc559\ub9ac", "Wrong": "\uc564\ub514 \ucf5c, \uc774\uc548 \ub77c\uc774\ud2b8, \uc54c\ub809\uc2dc\uc2a4 \uc0b0\uccb4\uc2a4, \ub370\ub2c8\uc2a4 \ubca0\ub974\uce84\ud504, \ub9c8\ub974\ucf54 \ubc18 \ubc14\uc2a4\ud134"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ub110\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1886\ub144", "Wrong": "1875\ub144, 1880\ub144, 1892\ub144, 1900\ub144, 1910\ub144"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ub110\uc774 \uac00\uc7a5 \ucd5c\uadfc\uc5d0 \ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8\ub97c \uc6b0\uc2b9\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "2004\ub144", "Wrong": "1998\ub144, 2002\ub144, 2006\ub144, 2010\ub144, 2015\ub144"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ub110\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc774\uc801\ub8cc\ub85c \uc601\uc785\ud55c \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ub2c8\ucf5c\ub77c\uc2a4 \ud398\ud398", "Wrong": "\uc568\ub809\uc2dc\uc2a4 \uc0b0\uccb4\uc2a4, \ud328\ud2b8\ub9ad \ube44\uc5d0\ub77c, \ud2f0\uc5d0\ub9ac \uc559\ub9ac, \ub370\ub2c8\uc2a4 \ubca0\ub974\uce84\ud504, \uc870\ub974\uc9c0\ub274"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ub110\uc758 \uc720\ub7fd \ub300\ud56d\uc804 \ucd5c\uace0 \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 \uc900\uacb0\uc2b9", "Wrong": "UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \uc288\ud37c\ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucef5 \uc704\ub108\uc2a4 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \uc778\ud130\ucf58\ud2f0\ub128\ud0c8\ucef5 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ub110\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc2dc\uc98c \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 1\uc704", "Wrong": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 2\uc704, 2\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \ub9ac\uadf8 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uc704"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ub110\uc758 \uacf5\uc2dd \ub9c8\uc2a4\ucf54\ud2b8\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uace0\ub108 \ub354 \uace0\ub108", "Wrong": "\uc81c\uc774\ub4e0 \ub354 \uc81c\ub9ac, \ub9ac\ud0a4 \ub354 \ub85c\ucf13, \ud1a0\ubbf8 \ub354 \ud0c0\uc774\uac70, \ubca4\ub354 \ub354 \ubca0\uc5b4, \ud328\ub514 \ub354 \ud3ad\uadc4"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ub110\uc758 \ud604\uc7ac(2024\ub144 \uae30\uc900) \uac10\ub3c5\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ubbf8\ucf08 \uc544\ub974\ud14c\ud0c0", "Wrong": "\uc544\ub974\uc13c \ubcb5\uac70, \ud504\ub7ad\ud06c \ub7a8\ud30c\ub4dc, \uc870\uc81c \ubb34\ub9ac\ub274, \ud074\ub77c\uc6b0\ub514\uc624 \ub77c\ub2c8\uc5d0\ub9ac, \ub85c\ubca0\ub974\ud1a0 \ub514 \ub9c8\ud14c\uc624"}], "Aston villa": [{"Question": "\uc544\uc2a4\ud1a4 \ube4c\ub77c FC\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ube4c\ub77c \ud30c\ud06c", "Wrong": "\uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc, \uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0, \uc564\ud544\ub4dc"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ud1a4 \ube4c\ub77c FC\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ube4c\ub77c", "Wrong": "\ub808\ub4dc\uc2a4, \ube14\ub8e8\uc2a4, \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4, \ud574\uba38\uc2a4, \uccb4\ub9ac\uc2a4"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ud1a4 \ube4c\ub77c FC\uc758 \ucd5c\ub2e4 \ub4dd\uc810\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uaddc\ub81b \ube0c\ub77c\uc6b4", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \uc564\ub514 \uce90\ub864, \ub514\ub514\uc5d0 \ub4dc\ub85d\ubc14, \ub9c8\ub974\ucf54 \uc544\ub974\ub098\uc6b0\ud1a0\ube44\uce58"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ud1a4 \ube4c\ub77c FC\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1874\ub144", "Wrong": "1875\ub144, 1880\ub144, 1892\ub144, 1900\ub144, 1920\ub144"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ud1a4 \ube4c\ub77c FC\uc758 \ucd5c\uadfc FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1957\ub144", "Wrong": "1961\ub144, 1975\ub144, 1981\ub144, 1995\ub144, 2005\ub144"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ud1a4 \ube4c\ub77c FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc774\uc801\ub8cc\ub85c \uc601\uc785\ud55c \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc62c\ub9ac \uc6cc\ud2bc", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \ud544 \ud3ec\ub374, \uc870\uc9c0 \ubca0\uc2a4\ud2b8, \uc564\ub514 \uce90\ub864"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ud1a4 \ube4c\ub77c FC\uc758 \uc720\ub7fd \ub300\ud56d\uc804 \ucd5c\uace0 \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc720\ub7fd \ucef5 \uc6b0\uc2b9", "Wrong": "UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uac15, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc900\uc6b0\uc2b9, UEFA \uc288\ud37c\ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc870\ubcc4\ub9ac\uadf8, UEFA \ucef5 \uc704\ub108\uc2a4 \ucef5 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ud1a4 \ube4c\ub77c FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc2dc\uc98c \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 1\uc704", "Wrong": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 2\uc704, FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \ub9ac\uadf8 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uc704, 2\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ud1a4 \ube4c\ub77c FC\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9\uc744 \ucc28\uc9c0\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1894\ub144", "Wrong": "1900\ub144, 1920\ub144, 1950\ub144, 1960\ub144, 1980\ub144"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ud1a4 \ube4c\ub77c FC\uc758 \uacf5\uc2dd \ub9c8\uc2a4\ucf54\ud2b8\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud074\ub8e8\ub514", "Wrong": "\ub9ac\ud0a4 \ub354 \ub77c\uc774\uc5b8, \uc81c\uc774\ub4e0 \ub354 \uc81c\ub9ac, \ud1b0\ubbf8 \ub354 \ud0c0\uc774\uac70, \ubca4\ub354 \ub354 \ubca0\uc5b4, \ud328\ub514 \ub354 \ud3ad\uadc4"}, {"Question": "\uc544\uc2a4\ud1a4 \ube4c\ub77c FC\uc758 \ud604\uc7ac(2024\ub144 \uae30\uc900) \uac10\ub3c5\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc6b0\ub098\uc774 \uc5d0\uba38\ub9ac", "Wrong": "\ube0c\ub79c\ub358 \ub85c\uc800\uc2a4, \uc870\uc81c \ubb34\ub9ac\ub274, \uc54c\ub809\uc2a4 \ud37c\uac70\uc2a8, \ud074\ub77c\uc6b0\ub514\uc624 \ub77c\ub2c8\uc5d0\ub9ac, \ud504\ub7ad\ud06c \ub7a8\ud30c\ub4dc"}], "Bournemouth": [{"Question": "\ubcf8\uba38\uc2a4 AFC\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ubc14\uc774\ud0c8\ub9ac\ud2f0 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0", "Wrong": "\uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc, \uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0, \uc564\ud544\ub4dc"}, {"Question": "\ubcf8\uba38\uc2a4 AFC\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uccb4\ub9ac", "Wrong": "\ub808\ub4dc\uc2a4, \ube14\ub8e8\uc2a4, \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4, \ud574\uba38\uc2a4, \uc774\uae00\uc2a4"}, {"Question": "\ubcf8\uba38\uc2a4 AFC\uc758 \ucd5c\ub2e4 \ub4dd\uc810\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc81c\uc774\ubbf8 \ub354 \ud3ec", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \uc564\ub514 \uce90\ub864, \ub514\ub514\uc5d0 \ub4dc\ub85d\ubc14, \ub9c8\ub974\ucf54 \uc544\ub974\ub098\uc6b0\ud1a0\ube44\uce58"}, {"Question": "\ubcf8\uba38\uc2a4 AFC\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1899\ub144", "Wrong": "1875\ub144, 1880\ub144, 1900\ub144, 1920\ub144, 1950\ub144"}, {"Question": "\ubcf8\uba38\uc2a4 AFC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\ub2e4 \ucd9c\uc7a5 \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc2a4\ud2f0\ube0c \ucee4\ub9ac", "Wrong": "\uc81c\uc774\ubbf8 \ub354 \ud3ec, \uc544\ub860 \ub7a8\uc2a4\ub370\uc77c, \ud544 \ud3ec\ub374, \ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc870\uc9c0 \ubca0\uc2a4\ud2b8"}, {"Question": "\ubcf8\uba38\uc2a4 AFC\uc758 \ucd5c\uace0 \uc774\uc801\ub8cc\ub85c \uc601\uc785\ud55c \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc544\ub860 \ub7a8\uc2a4\ub370\uc77c", "Wrong": "\uc81c\uc774\ubbf8 \ub354 \ud3ec, \ud544 \ud3ec\ub374, \ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \uc870\uc9c0 \ubca0\uc2a4\ud2b8"}, {"Question": "\ubcf8\uba38\uc2a4 AFC\uc758 \uc720\ub7fd \ub300\ud56d\uc804 \ucd5c\uace0 \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 16\uac15", "Wrong": "UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 8\uac15, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc900\uc6b0\uc2b9, UEFA \uc288\ud37c\ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucef5 \uc704\ub108\uc2a4 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc870\ubcc4\ub9ac\uadf8"}, {"Question": "\ubcf8\uba38\uc2a4 AFC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc2dc\uc98c \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 9\uc704", "Wrong": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 6\uc704, FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \ub9ac\uadf8 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uc704, 2\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\ubcf8\uba38\uc2a4 AFC\uc758 \uacf5\uc2dd \ub9c8\uc2a4\ucf54\ud2b8\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uccb4\ub9ac \ub354 \uac70\ub108", "Wrong": "\ub9ac\ud0a4 \ub354 \ub77c\uc774\uc5b8, \uc81c\uc774\ub4e0 \ub354 \uc81c\ub9ac, \ud1b0\ubbf8 \ub354 \ud0c0\uc774\uac70, \ubca4\ub354 \ub354 \ubca0\uc5b4, \ud328\ub514 \ub354 \ud3ad\uadc4"}, {"Question": "\ubcf8\uba38\uc2a4 AFC\uc758 \ud604\uc7ac(2024\ub144 \uae30\uc900) \uac10\ub3c5\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc564\ub514 \uc81c\uc774", "Wrong": "\ube0c\ub79c\ub358 \ub85c\uc800\uc2a4, \uc870\uc81c \ubb34\ub9ac\ub274, \uc54c\ub809\uc2a4 \ud37c\uac70\uc2a8, \ud074\ub77c\uc6b0\ub514\uc624 \ub77c\ub2c8\uc5d0\ub9ac, \ud504\ub7ad\ud06c \ub7a8\ud30c\ub4dc"}, {"Question": "\ubcf8\uba38\uc2a4 AFC\uac00 \uac00\uc7a5 \ucd5c\uadfc\uc5d0 \ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8\uc5d0 \uc2b9\uaca9\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "2022\ub144", "Wrong": "2015\ub144, 2018\ub144, 2020\ub144, 2021\ub144, 2023\ub144"}], "Brentford": [{"Question": "\ube0c\ub80c\ud2b8\ud3ec\ub4dc FC\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ube0c\ub80c\ud2b8\ud3ec\ub4dc \ucee4\ubba4\ub2c8\ud2f0 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0", "Wrong": "\uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc, \uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0, \uc564\ud544\ub4dc"}, {"Question": "\ube0c\ub80c\ud2b8\ud3ec\ub4dc FC\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ube44\uc988", "Wrong": "\ub808\ub4dc\uc2a4, \ube14\ub8e8\uc2a4, \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4, \ud574\uba38\uc2a4, \uccb4\ub9ac\uc2a4"}, {"Question": "\ube0c\ub80c\ud2b8\ud3ec\ub4dc FC\uc758 \ucd5c\ub2e4 \ub4dd\uc810\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc774\ubc18 \ud1a0\ub2c8", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \uc564\ub514 \uce90\ub864, \ub514\ub514\uc5d0 \ub4dc\ub85d\ubc14, \ub9c8\ub974\ucf54 \uc544\ub974\ub098\uc6b0\ud1a0\ube44\uce58"}, {"Question": "\ube0c\ub80c\ud2b8\ud3ec\ub4dc FC\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1889\ub144", "Wrong": "1875\ub144, 1880\ub144, 1890\ub144, 1900\ub144, 1920\ub144"}, {"Question": "\ube0c\ub80c\ud2b8\ud3ec\ub4dc FC\uc758 \ucd5c\uadfc FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc5c6\uc74c", "Wrong": "1983\ub144, 1995\ub144, 2005\ub144, 2010\ub144, 2015\ub144"}, {"Question": "\ube0c\ub80c\ud2b8\ud3ec\ub4dc FC\uc758 \uc720\ub7fd \ub300\ud56d\uc804 \ucd5c\uace0 \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 16\uac15", "Wrong": "UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uac15, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc900\uc6b0\uc2b9, UEFA \uc288\ud37c\ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc870\ubcc4\ub9ac\uadf8, UEFA \ucef5 \uc704\ub108\uc2a4 \ucef5 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\ube0c\ub80c\ud2b8\ud3ec\ub4dc FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc2dc\uc98c \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 9\uc704", "Wrong": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 2\uc704, FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \ub9ac\uadf8 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uc704, 2\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\ube0c\ub80c\ud2b8\ud3ec\ub4dc FC\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9\uc744 \ucc28\uc9c0\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1935\ub144", "Wrong": "1900\ub144, 1920\ub144, 1950\ub144, 1960\ub144, 1980\ub144"}, {"Question": "\ube0c\ub80c\ud2b8\ud3ec\ub4dc FC\uc758 \uacf5\uc2dd \ub9c8\uc2a4\ucf54\ud2b8\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ube0c\ub80c\ud2b8\ud3ec\ub4dc \ube44\uc988", "Wrong": "\ub9ac\ud0a4 \ub354 \ub77c\uc774\uc5b8, \uc81c\uc774\ub4e0 \ub354 \uc81c\ub9ac, \ud1b0\ubbf8 \ub354 \ud0c0\uc774\uac70, \ubca4\ub354 \ub354 \ubca0\uc5b4, \ud328\ub514 \ub354 \ud3ad\uadc4"}, {"Question": "\ube0c\ub80c\ud2b8\ud3ec\ub4dc FC\uc758 \ud604\uc7ac(2024\ub144 \uae30\uc900) \uac10\ub3c5\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud1a0\ub9c8\uc2a4 \ud504\ub7ad\ud06c", "Wrong": "\ube0c\ub79c\ub358 \ub85c\uc800\uc2a4, \uc870\uc81c \ubb34\ub9ac\ub274, \uc54c\ub809\uc2a4 \ud37c\uac70\uc2a8, \ud074\ub77c\uc6b0\ub514\uc624 \ub77c\ub2c8\uc5d0\ub9ac, \ud504\ub7ad\ud06c \ub7a8\ud30c\ub4dc"}], "Brighton": [{"Question": "\ube0c\ub77c\uc774\ud2bc FC\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc544\uba54\ub9ad\uce74 \uc775\uc2a4\ud504\ub808\uc2a4 \ucee4\ubba4\ub2c8\ud2f0 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0", "Wrong": "\uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc, \uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0, \uc564\ud544\ub4dc"}, {"Question": "\ube0c\ub77c\uc774\ud2bc FC\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc2dc\ud558\uc6b8\uc2a4", "Wrong": "\ub808\ub4dc\uc2a4, \ube14\ub8e8\uc2a4, \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4, \ud574\uba38\uc2a4, \uccb4\ub9ac\uc2a4"}, {"Question": "\ube0c\ub77c\uc774\ud2bc FC\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1901\ub144", "Wrong": "1875\ub144, 1880\ub144, 1890\ub144, 1920\ub144, 1930\ub144"}, {"Question": "\ube0c\ub77c\uc774\ud2bc FC\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1901\ub144", "Wrong": "1875\ub144, 1880\ub144, 1890\ub144, 1920\ub144, 1930\ub144"}, {"Question": "\ube0c\ub77c\uc774\ud2bc FC\uc758 \ucd5c\uadfc FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc5c6\uc74c", "Wrong": "1983\ub144, 1995\ub144, 2005\ub144, 2010\ub144, 2015\ub144"}, {"Question": "\ube0c\ub77c\uc774\ud2bc FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc774\uc801\ub8cc\ub85c \uc601\uc785\ud55c \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uce74\uc774\uc138\ub3c4", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \ud544 \ud3ec\ub374, \uc870\uc9c0 \ubca0\uc2a4\ud2b8, \uc564\ub514 \uce90\ub864"}, {"Question": "\ube0c\ub77c\uc774\ud2bc FC\uc758 \uc720\ub7fd \ub300\ud56d\uc804 \ucd5c\uace0 \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 8\uac15", "Wrong": "UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uac15, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc900\uc6b0\uc2b9, UEFA \uc288\ud37c\ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc870\ubcc4\ub9ac\uadf8, UEFA \ucef5 \uc704\ub108\uc2a4 \ucef5 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\ube0c\ub77c\uc774\ud2bc FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc2dc\uc98c \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 6\uc704", "Wrong": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 2\uc704, FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \ub9ac\uadf8 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uc704, 2\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\ube0c\ub77c\uc774\ud2bc FC\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9\uc744 \ucc28\uc9c0\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1910\ub144", "Wrong": "1900\ub144, 1920\ub144, 1950\ub144, 1960\ub144, 1980\ub144"}, {"Question": "\ube0c\ub77c\uc774\ud2bc FC\uc758 \ud604\uc7ac(2024\ub144 \uae30\uc900) \uac10\ub3c5\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ub85c\ubca0\ub974\ud1a0 \ub370 \uc81c\ub974\ube44", "Wrong": "\ube0c\ub79c\ub358 \ub85c\uc800\uc2a4, \uc870\uc81c \ubb34\ub9ac\ub274, \uc54c\ub809\uc2a4 \ud37c\uac70\uc2a8, \ud074\ub77c\uc6b0\ub514\uc624 \ub77c\ub2c8\uc5d0\ub9ac, \ud504\ub7ad\ud06c \ub7a8\ud30c\ub4dc"}], "Chelsea": [{"Question": "\uccbc\uc2dc\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0", "Wrong": "\uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc, \uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc140\ud5c8\uc2a4\ud2b8 \ud30c\ud06c, \uc548\ud544\ub4dc"}, {"Question": "\uccbc\uc2dc\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ube14\ub8e8\uc2a4", "Wrong": "\ub808\ub4dc \ub370\ube14\uc2a4, \uc774\uae00\uc2a4, \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4, \uac00\ub4dc\ub108\uc2a4, \uccb4\ub9ac\uc2a4"}, {"Question": "\uccbc\uc2dc\uc758 \ucd5c\ub2e4 \ub4dd\uc810\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud504\ub7ad\ud06c \ub7a8\ud30c\ub4dc", "Wrong": "\ub514\ub514\uc5d0 \ub4dc\ub85d\ubc14, \uc870\uc548 \uce74\ub864, \ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uac00\ub808\uc2a4 \ubca0\uc77c, \ub2c8\ucf5c\ub77c\uc2a4 \uc544\ub12c\uce74"}, {"Question": "\uccbc\uc2dc\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1905\ub144", "Wrong": "1875\ub144, 1888\ub144, 1892\ub144, 1912\ub144, 1920\ub144"}, {"Question": "\uccbc\uc2dc\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\ub2e4 \ucd9c\uc7a5 \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc874 \ud14c\ub9ac", "Wrong": "\ud504\ub7ad\ud06c \ub7a8\ud30c\ub4dc, \ub514\ub514\uc5d0 \ub4dc\ub85d\ubc14, \ud398\ud2b8\ub974 \uccb4\ud750, \uc5d0\ub2f9 \uc544\uc790\ub974, \uac00\ube0c\ub9ac\uc5d8 \uc544\uad74\ub85c"}, {"Question": "\uccbc\uc2dc\uc758 \uc720\uc18c\ub144 \uc544\uce74\ub370\ubbf8 \ucd9c\uc2e0\uc774 \uc544\ub2cc \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc5d0\ub2f9 \uc544\uc790\ub974", "Wrong": "\ud504\ub7ad\ud06c \ub7a8\ud30c\ub4dc, \uc870\uc9c0 \ubd88\ub8e8, \ub9c8\ub974\ucf54 \ucf54\ubc14\uc2dc\uce58, \uc790\uce74\ub9ac\uc544, \ud574\ub9ac \ucf00\uc778"}, {"Question": "\uccbc\uc2dc\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c \ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8\ub97c \uc6b0\uc2b9\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "2005\ub144", "Wrong": "1997\ub144, 2000\ub144, 2003\ub144, 2007\ub144, 2010\ub144"}, {"Question": "\uccbc\uc2dc\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc774\uc801\ub8cc\ub85c \uc601\uc785\ud55c \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uce74\uc774 \ud558\ubca0\ub974\uce20", "Wrong": "\uc5d0\ub2f9 \uc544\uc790\ub974, \ub514\ub514\uc5d0 \ub4dc\ub85d\ubc14, \uc870\ub974\uc9c0\ub274, \ud06c\ub9ac\uc2a4\ud2f0\uc544\ub204 \ud638\ub0a0\ub450, \ud574\ub9ac \ucf00\uc778"}, {"Question": "\uccbc\uc2dc\uc758 \uc720\ub7fd \ub300\ud56d\uc804 \ucd5c\uace0 \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9", "Wrong": "UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, UEFA \uc288\ud37c\ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucef5 \uc704\ub108\uc2a4 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \uc778\ud130\ucf58\ud2f0\ub128\ud0c8\ucef5 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\uccbc\uc2dc\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc2dc\uc98c \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 1\uc704", "Wrong": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 2\uc704, 2\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \ub9ac\uadf8 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\uccbc\uc2dc\uc758 \uacf5\uc2dd \ub9c8\uc2a4\ucf54\ud2b8\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc2a4\ud2f0\uce58 \ub354 \ube14\ub8e8\uc2a4", "Wrong": "\ub9ac\ud0a4 \ub354 \ub77c\uc774\uc5b8, \uc81c\uc774\ub4e0 \ub354 \uc81c\ub9ac, \ud1b0\ubbf8 \ub354 \ud0c0\uc774\uac70, \ubca4\ub354 \ub354 \ubca0\uc5b4, \ud328\ub514 \ub354 \ud3ad\uadc4"}], "Crystal Palace": [{"Question": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ud0c8 \ud330\ub9ac\uc2a4\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc140\ud5c8\uc2a4\ud2b8 \ud30c\ud06c", "Wrong": "\uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc, \uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0, \uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc548\ud544\ub4dc"}, {"Question": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ud0c8 \ud330\ub9ac\uc2a4\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc774\uae00\uc2a4", "Wrong": "\ub808\ub4dc \ub370\ube14\uc2a4, \ube14\ub8e8\uc988, \uc2a4\ud37c\uc2a4, \uac00\ub4dc\ub108\uc2a4, \uccb4\ub9ac\uc2a4"}, {"Question": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ud0c8 \ud330\ub9ac\uc2a4\uc758 \ucd5c\ub2e4 \ub4dd\uc810\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc70c\ud504\ub808\ub4dc \uc790\ud558", "Wrong": "\uc548\ub4dc\ub85c\uc2a4 \ud0c0\uc6b4\uc13c\ub4dc, \uc870\ub358 \uc544\uc774\uc720, \ud06c\ub9ac\uc2a4 \ub370\uc774\ube44\uc2a4, \uadf8\ub808\uc774\uc5c4 \ub3c4\uc2a8, \ub9c8\ud06c \ube0c\ub77c\uc774\uc2a4"}, {"Question": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ud0c8 \ud330\ub9ac\uc2a4\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1905\ub144", "Wrong": "1885\ub144, 1892\ub144, 1912\ub144, 1922\ub144, 1932\ub144"}, {"Question": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ud0c8 \ud330\ub9ac\uc2a4\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\ub2e4 \ucd9c\uc7a5 \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc9c0\uc624\ubc14\ub2c8 \ubc18 \ube0c\ub871\ud638\ub974\uc2a4\ud2b8", "Wrong": "\uc70c\ud504\ub808\ub4dc \uc790\ud558, \uc548\ub4dc\ub85c\uc2a4 \ud0c0\uc6b4\uc13c\ub4dc, \ub9c8\ub974\ud06c \ube0c\ub77c\uc774\uc2a4, \ud06c\ub9ac\uc2a4 \ub370\uc774\ube44\uc2a4, \ub124\uc774\uc120 \ud314\uba38"}, {"Question": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ud0c8 \ud330\ub9ac\uc2a4\uc758 \uc720\uc18c\ub144 \uc544\uce74\ub370\ubbf8 \ucd9c\uc2e0\uc774 \uc544\ub2cc \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc870\ub358 \uc544\uc774\uc720", "Wrong": "\uc70c\ud504\ub808\ub4dc \uc790\ud558, \uc548\ub4dc\ub85c\uc2a4 \ud0c0\uc6b4\uc13c\ub4dc, \uc81c\uc784\uc2a4 \ub9e5\uc544\ub354, \ub9c8\ub974\ud06c \ube0c\ub77c\uc774\uc2a4, \ub8e8\uce74 \ubc00\ub9ac\ubcf4\uc608\ube44\uce58"}, {"Question": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ud0c8 \ud330\ub9ac\uc2a4\uac00 \uac00\uc7a5 \ucd5c\uadfc\uc5d0 \ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8\ub85c \uc2b9\uaca9\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "2016\ub144", "Wrong": "2012\ub144, 2014\ub144, 2018\ub144, 2020\ub144, 2022\ub144"}, {"Question": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ud0c8 \ud330\ub9ac\uc2a4\uc758 \uc720\ub7fd \ub300\ud56d\uc804 \ucd5c\uace0 \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc900\uacb0\uc2b9", "Wrong": "UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 16\uac15, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 32\uac15, UEFA \ucef5 4\uac15, UEFA \uc288\ud37c\ucef5 \uc6b0\uc2b9, \uc778\ud130\ucf58\ud2f0\ub128\ud0c8\ucef5 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ud0c8 \ud330\ub9ac\uc2a4\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc2dc\uc98c \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 15\uc704", "Wrong": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 10\uc704, 2\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, 3\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \ub9ac\uadf8 \ucef5 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ud0c8 \ud330\ub9ac\uc2a4\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\ub2e4 \ud074\ub9b0 \uc2dc\ud2b8\ub97c \uae30\ub85d\ud55c \uace8\ud0a4\ud37c\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ub9c8\ud06c \ube0c\ub77c\uc774\uc2a4", "Wrong": "\uc564\ub514 \uac00\ub4dc\ub108, \uc7ad \ubc14\ud2c0\ub9ac, \uc2a4\ud2f0\ube0c \ud558\ud2b8, \ub9ac\ucc28\ub4dc \uc2a4\uc644, \ud1a0\ub2c8 \ub178\ube14"}], "Everton": [{"Question": "\uc5d0\ubc84\ud134 FC\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uad6c\ub514\uc2a8 \ud30c\ud06c", "Wrong": "\uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc, \uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0, \uc564\ud544\ub4dc"}, {"Question": "\uc5d0\ubc84\ud134 FC\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud22c\ud1a4\uc988", "Wrong": "\ub808\ub4dc\uc2a4, \ube14\ub8e8\uc2a4, \ud574\uba38\uc2a4, \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4, \uccb4\ub9ac\uc2a4"}, {"Question": "\uc5d0\ubc84\ud134 FC\uc758 \ucd5c\ub2e4 \ub4dd\uc810\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud558\uc6cc\ub4dc \ucf04\ub2ec", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \uc564\ub514 \uce90\ub864, \ub514\ub514\uc5d0 \ub4dc\ub85d\ubc14, \ub9c8\ub974\ucf54 \uc544\ub974\ub098\uc6b0\ud1a0\ube44\uce58"}, {"Question": "\uc5d0\ubc84\ud134 FC\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1878\ub144", "Wrong": "1875\ub144, 1880\ub144, 1892\ub144, 1900\ub144, 1920\ub144"}, {"Question": "\uc5d0\ubc84\ud134 FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\ub2e4 \ucd9c\uc7a5 \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud544 \uc790\uac94\uce74", "Wrong": "\ud558\uc6cc\ub4dc \ucf04\ub2ec, \uc81c\uc774\ub4e0 \uc0b0\ucd08, \ud544 \ud3ec\ub374, \ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc870\uc9c0 \ubca0\uc2a4\ud2b8"}, {"Question": "\uc5d0\ubc84\ud134 FC\uac00 \ucd5c\uadfc\uc5d0 UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8\uc5d0 \ucc38\uac00\ud55c \uc2dc\uc98c\uc740 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "2017-18 \uc2dc\uc98c", "Wrong": "2009-10 \uc2dc\uc98c, 2014-15 \uc2dc\uc98c, 2015-16 \uc2dc\uc98c, 2020-21 \uc2dc\uc98c, 2021-22 \uc2dc\uc98c"}, {"Question": "\uc5d0\ubc84\ud134 FC\uc758 \uc720\ub7fd \ub300\ud56d\uc804 \ucd5c\uace0 \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "UEFA \ucef5 \uc704\ub108\uc2a4 \ucef5 \uc6b0\uc2b9", "Wrong": "UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 8\uac15, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc900\uc6b0\uc2b9, UEFA \uc288\ud37c\ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc870\ubcc4\ub9ac\uadf8, UEFA \ucef5 \uc900\uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\uc5d0\ubc84\ud134 FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc2dc\uc98c \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 1\uc704", "Wrong": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 2\uc704, FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \ub9ac\uadf8 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uc704, 2\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\uc5d0\ubc84\ud134 FC\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c FA \ucef5 \uacb0\uc2b9\uc5d0 \uc9c4\ucd9c\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1893\ub144", "Wrong": "1900\ub144, 1920\ub144, 1950\ub144, 1960\ub144, 1980\ub144"}, {"Question": "\uc5d0\ubc84\ud134 FC\uc758 \uacf5\uc2dd \ub9c8\uc2a4\ucf54\ud2b8\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc5d0\ubc84\ud134 \uc5d0\ub514", "Wrong": "\ub9ac\ud0a4 \ub354 \ub77c\uc774\uc5b8, \uc81c\uc774\ub4e0 \ub354 \uc81c\ub9ac, \ud1b0\ubbf8 \ub354 \ud0c0\uc774\uac70, \ubca4\ub354 \ub354 \ubca0\uc5b4, \ud328\ub514 \ub354 \ud3ad\uadc4"}, {"Question": "\uc5d0\ubc84\ud134 FC\uc758 \ud604\uc7ac(2024\ub144 \uae30\uc900) \uac10\ub3c5\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc200 \ub2e4\uc774\uce58", "Wrong": "\ube0c\ub79c\ub358 \ub85c\uc800\uc2a4, \uc870\uc81c \ubb34\ub9ac\ub274, \uc54c\ub809\uc2a4 \ud37c\uac70\uc2a8, \ud074\ub77c\uc6b0\ub514\uc624 \ub77c\ub2c8\uc5d0\ub9ac, \ud504\ub7ad\ud06c \ub7a8\ud30c\ub4dc"}], "Fulham": [{"Question": "\ud480\ub7fc FC\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud06c\ub808\uc774\ube10 \ucf54\ud2f0\uc9c0", "Wrong": "\uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc, \uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0, \uc564\ud544\ub4dc"}, {"Question": "\ud480\ub7fc FC\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ucea3\uc2a4", "Wrong": "\ub808\ub4dc\uc2a4, \ube14\ub8e8\uc2a4, \ud574\uba38\uc2a4, \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4, \uccb4\ub9ac\uc2a4"}, {"Question": "\ud480\ub7fc FC\uc758 \ucd5c\ub2e4 \ub4dd\uc810\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud574\ub9ac \uc70c\uc2a8", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \uc564\ub514 \uce90\ub864, \ub514\ub514\uc5d0 \ub4dc\ub85d\ubc14, \ub9c8\ub974\ucf54 \uc544\ub974\ub098\uc6b0\ud1a0\ube44\uce58"}, {"Question": "\ud480\ub7fc FC\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1879\ub144", "Wrong": "1875\ub144, 1880\ub144, 1892\ub144, 1900\ub144, 1920\ub144"}, {"Question": "\ud480\ub7fc FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\ub2e4 \ucd9c\uc7a5 \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ube0c\ub77c\uc774\uc5b8 \ub9c8\uc26c", "Wrong": "\ud574\ub9ac \uc70c\uc2a8, \uc81c\uc774\ub4e0 \uc0b0\ucd08, \ud544 \ud3ec\ub374, \ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc870\uc9c0 \ubca0\uc2a4\ud2b8"}, {"Question": "\ud480\ub7fc FC\uac00 \ucd5c\uadfc\uc5d0 \uc2b9\uaca9\ud55c \ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 \uc2dc\uc98c\uc740 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "2022-23 \uc2dc\uc98c", "Wrong": "2019-20 \uc2dc\uc98c, 2021-22 \uc2dc\uc98c, 2020-21 \uc2dc\uc98c, 2018-19 \uc2dc\uc98c, 2017-18 \uc2dc\uc98c"}, {"Question": "\ud480\ub7fc FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc774\uc801\ub8cc\ub85c \uc601\uc785\ud55c \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc54c\ub809\uc0b0\ub2e4\ub974 \ubbf8\ud2b8\ub85c\ube44\uce58", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \ud544 \ud3ec\ub374, \uc870\uc9c0 \ubca0\uc2a4\ud2b8, \uc564\ub514 \uce90\ub864"}, {"Question": "\ud480\ub7fc FC\uc758 \uc720\ub7fd \ub300\ud56d\uc804 \ucd5c\uace0 \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc900\uc6b0\uc2b9", "Wrong": "UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uac15, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, UEFA \uc288\ud37c\ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucef5 \uc704\ub108\uc2a4 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc870\ubcc4\ub9ac\uadf8"}, {"Question": "\ud480\ub7fc FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc2dc\uc98c \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 7\uc704", "Wrong": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 6\uc704, FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \ub9ac\uadf8 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uc704, 2\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\ud480\ub7fc FC\uc758 \uacf5\uc2dd \ub9c8\uc2a4\ucf54\ud2b8\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc0d8 \ub354 \uc170\ud37c\ub4dc", "Wrong": "\ub9ac\ud0a4 \ub354 \ub77c\uc774\uc5b8, \uc81c\uc774\ub4e0 \ub354 \uc81c\ub9ac, \ud1b0\ubbf8 \ub354 \ud0c0\uc774\uac70, \ubca4\ub354 \ub354 \ubca0\uc5b4, \ud328\ub514 \ub354 \ud3ad\uadc4"}, {"Question": "\ud480\ub7fc FC\uc758 \ud604\uc7ac(2024\ub144 \uae30\uc900) \uac10\ub3c5\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ub9c8\ub974\ucf54 \uc2e4\ubc14", "Wrong": "\ube0c\ub79c\ub358 \ub85c\uc800\uc2a4, \uc870\uc81c \ubb34\ub9ac\ub274, \uc54c\ub809\uc2a4 \ud37c\uac70\uc2a8, \ud074\ub77c\uc6b0\ub514\uc624 \ub77c\ub2c8\uc5d0\ub9ac, \ud504\ub7ad\ud06c \ub7a8\ud30c\ub4dc"}], "Ipswich Town": [{"Question": "\ub8e8\ud134 \ud0c0\uc6b4\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ucf00\ub2cc\uc6cc\uc2a4 \ub85c\ub4dc", "Wrong": "\ube0c\ub7a8\uc62c \ub808\uc778, \ud06c\ub808\uc774\ube10 \ucf54\ud2f0\uc9c0, \ube44\uce74\ub9ac\uc9c0 \ub85c\ub4dc, \ud504\ub77c\uc774\ub4dc \ud30c\ud06c, \uc138\uc778\ud2b8 \uc564\ub4dc\ub958\uc2a4"}, {"Question": "\ub8e8\ud134 \ud0c0\uc6b4\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud574\ud130\uc2a4", "Wrong": "\ud0c0\uc774\uac70\uc2a4, \ud14c\ub77c\uc2a4, \ud2b8\ub799\ud130 \ubcf4\uc774\uc988, \uccb4\ub9ac\uc2a4, \uc560\ub4dc\ubbf9\uc2a4"}, {"Question": "\ub8e8\ud134 \ud0c0\uc6b4\uc758 \ucd5c\ub2e4 \ub4dd\uc810\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uace0\ub4e0 \ud130\ub108", "Wrong": "\ube0c\ub77c\uc774\uc5b8 \uc2a4\ud2f4, \uc2a4\ud2f0\ube0c \ud558\uc6cc\ub4dc, \ubbf9 \ud558\ud3ec\ub4dc, \ud3f4 \uc6d4\uc2dc, \ucf00\ube48 \ub2c8\ucf5c\uc2a4"}, {"Question": "\ub8e8\ud134 \ud0c0\uc6b4\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1885\ub144", "Wrong": "1875\ub144, 1880\ub144, 1890\ub144, 1895\ub144, 1900\ub144"}, {"Question": "\ub8e8\ud134 \ud0c0\uc6b4\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\ub2e4 \ucd9c\uc7a5 \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ubbf9 \ud558\ud3ec\ub4dc", "Wrong": "\ube0c\ub77c\uc774\uc5b8 \uc2a4\ud2f4, \ub370\uc774\ube44\ub4dc \ud50c\ub9ac\ud2b8, \uc874 \ubb34\uc5b4, \ud3f4 \ud504\ub8e8\ub4dc\ud648, \uace0\ub4e0 \ud130\ub108"}, {"Question": "\ub8e8\ud134 \ud0c0\uc6b4\uc774 \ucc98\uc74c\uc73c\ub85c FA \ucef5 \uacb0\uc2b9\uc5d0 \uc9c4\ucd9c\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1959\ub144", "Wrong": "1927\ub144, 1935\ub144, 1948\ub144, 1962\ub144, 1971\ub144"}, {"Question": "\ub8e8\ud134 \ud0c0\uc6b4\uc774 \uc704\uce58\ud55c \uc789\uae00\ub79c\ub4dc\uc758 \uc8fc\ub294 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ubca0\ub4dc\ud37c\ub4dc\uc154", "Wrong": "\uc11c\ub9ac, \ucf04\ud2b8, \uc5d0\uc2dd\uc2a4, \ubc84\ud06c\uc154, \ud584\ud504\uc154"}, {"Question": "\ub8e8\ud134 \ud0c0\uc6b4\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc774\uc801\ub8cc\ub85c \uc601\uc785\ud55c \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uce7c\ud2bc \ubaa8\ub9ac\uc2a4", "Wrong": "\ud1b0 \ub85c\ud0a4\uc5b4, \uc5d8\ub9ac\uc57c \uc544\ub370\ubc14\uc694, \uc568\ub7f0 \ucea0\ubca8, \ub85c\ubc84\ud2b8 \uc2a4nodgrass, \uc870\ub358 \ud074\ub77d"}, {"Question": "\ub8e8\ud134 \ud0c0\uc6b4\uc758 \uac00\uc7a5 \ub192\uc740 \ub9ac\uadf8 \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1\ubd80 \ub9ac\uadf8 7\uc704", "Wrong": "1\ubd80 \ub9ac\uadf8 4\uc704, 2\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, 3\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, 4\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9"}], "Sheffield United": [{"Question": "\uc170\ud544\ub4dc \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ube0c\ub7a8\uc62c \ub808\uc778", "Wrong": "\uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc, \uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0, \uc564\ud544\ub4dc"}, {"Question": "\uc170\ud544\ub4dc \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ube14\ub808\uc774\ub4dc\uc2a4", "Wrong": "\ub808\ub4dc\uc2a4, \ube14\ub8e8\uc2a4, \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4, \ud574\uba38\uc2a4, \uccb4\ub9ac\uc2a4"}, {"Question": "\uc170\ud544\ub4dc \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \ucd5c\ub2e4 \ub4dd\uc810\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud574\ub9ac \ub9e5\uacfc\uc774\uc5b4", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \uc564\ub514 \uce90\ub864, \ub514\ub514\uc5d0 \ub4dc\ub85d\ubc14, \ub9c8\ub974\ucf54 \uc544\ub974\ub098\uc6b0\ud1a0\ube44\uce58"}, {"Question": "\uc170\ud544\ub4dc \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1889\ub144", "Wrong": "1875\ub144, 1880\ub144, 1892\ub144, 1900\ub144, 1920\ub144"}, {"Question": "\uc170\ud544\ub4dc \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uac00 \ucd5c\uadfc\uc5d0 \ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8\uc5d0 \uc2b9\uaca9\ud55c \uc2dc\uc98c\uc740 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "2019-20 \uc2dc\uc98c", "Wrong": "2018-19 \uc2dc\uc98c, 2020-21 \uc2dc\uc98c, 2021-22 \uc2dc\uc98c, 2022-23 \uc2dc\uc98c, 2017-18 \uc2dc\uc98c"}, {"Question": "\uc170\ud544\ub4dc \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc774\uc801\ub8cc\ub85c \uc601\uc785\ud55c \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc774\ube0c\uc2a4 \ube44\uc0ac\ub9c8", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \ud544 \ud3ec\ub374, \uc870\uc9c0 \ubca0\uc2a4\ud2b8, \uc564\ub514 \uce90\ub864"}, {"Question": "\uc170\ud544\ub4dc \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \uc720\ub7fd \ub300\ud56d\uc804 \ucd5c\uace0 \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "UEFA \ucef5 \uc900\uc6b0\uc2b9", "Wrong": "UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 8\uac15, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc900\uc6b0\uc2b9, UEFA \uc288\ud37c\ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc870\ubcc4\ub9ac\uadf8, UEFA \ucef5 \uc704\ub108\uc2a4 \ucef5 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\uc170\ud544\ub4dc \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc2dc\uc98c \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 6\uc704", "Wrong": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 2\uc704, FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \ub9ac\uadf8 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uc704, 2\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\uc170\ud544\ub4dc \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \uacf5\uc2dd \ub9c8\uc2a4\ucf54\ud2b8\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ube14\ub808\uc774\ub514 \ub354 \ube14\ub808\uc774\ub4dc", "Wrong": "\ub9ac\ud0a4 \ub354 \ub77c\uc774\uc5b8, \uc81c\uc774\ub4e0 \ub354 \uc81c\ub9ac, \ud1b0\ubbf8 \ub354 \ud0c0\uc774\uac70, \ubca4\ub354 \ub354 \ubca0\uc5b4, \ud328\ub514 \ub354 \ud3ad\uadc4"}, {"Question": "\uc170\ud544\ub4dc \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \ud604\uc7ac(2024\ub144 \uae30\uc900) \uac10\ub3c5\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud3f4 \ud5e4\ucf04\ubcf4\ud140", "Wrong": "\ube0c\ub79c\ub358 \ub85c\uc800\uc2a4, \uc870\uc81c \ubb34\ub9ac\ub274, \uc54c\ub809\uc2a4 \ud37c\uac70\uc2a8, \ud074\ub77c\uc6b0\ub514\uc624 \ub77c\ub2c8\uc5d0\ub9ac, \ud504\ub7ad\ud06c \ub7a8\ud30c\ub4dc"}], "Liverpool": [{"Question": "\ub9ac\ubc84\ud480 FC\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc564\ud544\ub4dc", "Wrong": "\uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc, \uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0, \ub7f0\ub358 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0"}, {"Question": "\ub9ac\ubc84\ud480 FC\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ub808\ub4dc\uc2a4", "Wrong": "\ube14\ub8e8\uc2a4, \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4, \ud574\uba38\uc2a4, \uccb4\ub9ac\uc2a4, \uc774\uae00\uc2a4"}, {"Question": "\ub9ac\ubc84\ud480 FC\uc758 \ucd5c\ub2e4 \ub4dd\uc810\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc774\uc548 \ub7ec\uc2dc", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \uc564\ub514 \uce90\ub864, \ub514\ub514\uc5d0 \ub4dc\ub85d\ubc14, \ub9c8\ub974\ucf54 \uc544\ub974\ub098\uc6b0\ud1a0\ube44\uce58"}, {"Question": "\ub9ac\ubc84\ud480 FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\ub2e4 \ucd9c\uc7a5 \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc81c\uc774\ubbf8 \uce90\ub7ec\uac70", "Wrong": "\uc2a4\ud2f0\ube10 \uc81c\ub77c\ub4dc, \ubaa8\ud558\uba54\ub4dc \uc0b4\ub77c, \ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \ud544 \ud3ec\ub374, \uc874 \uc2a4\ud1a4\uc2a4"}, {"Question": "\ub9ac\ubc84\ud480 FC\uac00 \uac00\uc7a5 \ucd5c\uadfc\uc5d0 UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8\ub97c \uc6b0\uc2b9\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "2019\ub144", "Wrong": "2005\ub144, 2008\ub144, 2012\ub144, 2018\ub144, 2021\ub144"}, {"Question": "\ub9ac\ubc84\ud480 FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc774\uc801\ub8cc\ub85c \uc601\uc785\ud55c \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ub2e4\ub9ac\uc6b0\uc2a4 \ube44\ub974\uc9c0\uce58", "Wrong": "\uc870\uc9c0 \uadf8\ub808\uc774, \uc81c\uc774\ub4e0 \uc0b0\ucd08, \ub514\ub514\uc5d0 \ub4dc\ub85d\ubc14, \ud544 \ud3ec\ub374, \uc5d0\ub4dc\uc6cc\ub4dc \uba58\ub514"}, {"Question": "\ub9ac\ubc84\ud480 FC\uc758 \uc720\ub7fd \ub300\ud56d\uc804 \ucd5c\uace0 \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9", "Wrong": "UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, UEFA \uc288\ud37c\ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucef5 \uc704\ub108\uc2a4 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc900\uc6b0\uc2b9, \uc778\ud130\ucf58\ud2f0\ub128\ud0c8\ucef5 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\ub9ac\ubc84\ud480 FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc2dc\uc98c \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 1\uc704", "Wrong": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 2\uc704, FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \ub9ac\uadf8 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uc704, 2\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\ub9ac\ubc84\ud480 FC\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c FA \ucef5 \uacb0\uc2b9\uc5d0 \uc9c4\ucd9c\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1914\ub144", "Wrong": "1900\ub144, 1920\ub144, 1960\ub144, 1970\ub144, 1980\ub144"}, {"Question": "\ub9ac\ubc84\ud480 FC\uc758 \uacf5\uc2dd \ub9c8\uc2a4\ucf54\ud2b8\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ubc00\ub9ac \ub354 \ub808\ub4dc", "Wrong": "\ub9ac\ud0a4 \ub354 \ub77c\uc774\uc5b8, \uc81c\uc774\ub4e0 \ub354 \uc81c\ub9ac, \ud1b0\ubbf8 \ub354 \ud0c0\uc774\uac70, \ubca4\ub354 \ub354 \ubca0\uc5b4, \ud328\ub514 \ub354 \ud3ad\uadc4"}, {"Question": "\ub9ac\ubc84\ud480 FC\uc758 \ud604\uc7ac(2024\ub144 \uae30\uc900) \uac10\ub3c5\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc704\ub974\uac90 \ud074\ub86d", "Wrong": "\ube0c\ub79c\ub358 \ub85c\uc800\uc2a4, \uc870\uc81c \ubb34\ub9ac\ub274, \uc54c\ub809\uc2a4 \ud37c\uac70\uc2a8, \ud074\ub77c\uc6b0\ub514\uc624 \ub77c\ub2c8\uc5d0\ub9ac, \ud504\ub7ad\ud06c \ub7a8\ud30c\ub4dc"}], "Manchester City": [{"Question": "\ub9e8\uccb4\uc2a4\ud130 \uc2dc\ud2f0\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0", "Wrong": "\uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc, \uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0, \uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc140\ud5c8\uc2a4\ud2b8 \ud30c\ud06c, \uc548\ud544\ub4dc"}, {"Question": "\ub9e8\uccb4\uc2a4\ud130 \uc2dc\ud2f0\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc2dc\ud2f0\uc98c\uc2a4", "Wrong": "\ub808\ub4dc \ub370\ube14\uc2a4, \ube14\ub8e8\uc2a4, \uc774\uae00\uc2a4, \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4, \uccb4\ub9ac\uc2a4"}, {"Question": "\ub9e8\uccb4\uc2a4\ud130 \uc2dc\ud2f0\uc758 \ucd5c\ub2e4 \ub4dd\uc810\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c", "Wrong": "\uce7c \ub354 \uae00\ub808\uc2dc\uc5b4, \ub9c8\ub974\ucf54 \uc544\ub974\ub098\uc6b0\ud1a0\ube44\uce58, \ub2c8\ucf5c\ub77c\uc2a4 \uc624\ud0c0\uba58\ub514, \ub370 \ube0c\ub77c\uc704\ub108, \ud544 \ud3ec\ub374"}, {"Question": "\ub9e8\uccb4\uc2a4\ud130 \uc2dc\ud2f0\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1880\ub144", "Wrong": "1875\ub144, 1892\ub144, 1900\ub144, 1920\ub144, 1950\ub144"}, {"Question": "\ub9e8\uccb4\uc2a4\ud130 \uc2dc\ud2f0\uac00 \uac00\uc7a5 \ucd5c\uadfc\uc5d0 \ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8\ub97c \uc6b0\uc2b9\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "2023\ub144", "Wrong": "2012\ub144, 2015\ub144, 2017\ub144, 2019\ub144, 2021\ub144"}, {"Question": "\ub9e8\uccb4\uc2a4\ud130 \uc2dc\ud2f0\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc774\uc801\ub8cc\ub85c \uc601\uc785\ud55c \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc7ad \uadf8\ub9b4\ub9ac\uc2dc", "Wrong": "\uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \ud544 \ud3ec\ub374, \uc5d0\ub974\ub9c1 \ud640\ub780\ub4dc, \ub2c8\ucf5c\ub77c\uc2a4 \uc624\ud0c0\uba58\ub514, \ub370\uc774\ube44\ub4dc \uc2e4\ubc14"}, {"Question": "\ub9e8\uccb4\uc2a4\ud130 \uc2dc\ud2f0\uc758 \uc720\ub7fd \ub300\ud56d\uc804 \ucd5c\uace0 \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9", "Wrong": "UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, UEFA \uc288\ud37c\ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucef5 \uc704\ub108\uc2a4 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \uc778\ud130\ucf58\ud2f0\ub128\ud0c8\ucef5 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\ub9e8\uccb4\uc2a4\ud130 \uc2dc\ud2f0\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc2dc\uc98c \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 1\uc704", "Wrong": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 2\uc704, 2\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \ub9ac\uadf8 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uc704"}, {"Question": "\ub9e8\uccb4\uc2a4\ud130 \uc2dc\ud2f0\uc758 \uacf5\uc2dd \ub9c8\uc2a4\ucf54\ud2b8\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ub9e8\uc2dc \ub354 \uc2dc\ud2f0\uc98c", "Wrong": "\ub9ac\ud0a4 \ub354 \ub77c\uc774\uc5b8, \uc81c\uc774\ub4e0 \ub354 \uc81c\ub9ac, \ud1a0\ubbf8 \ub354 \ud0c0\uc774\uac70, \ubca4\ub354 \ub354 \ubca0\uc5b4, \ud328\ub514 \ub354 \ud3ad\uadc4"}, {"Question": "\ub9e8\uccb4\uc2a4\ud130 \uc2dc\ud2f0\uc758 \ud604\uc7ac(2024\ub144 \uae30\uc900) \uac10\ub3c5\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud3a9 \uacfc\ub974\ub514\uc62c\ub77c", "Wrong": "\ub85c\ubca0\ub974\ud1a0 \ub9e8\uce58\ub2c8, \ub9c8\ub204\uc5d8 \ud3a0\ub808\uadf8\ub9ac\ub2c8, \uc870\uc81c \ubb34\ub9ac\ub274, \ud074\ub77c\uc6b0\ub514\uc624 \ub77c\ub2c8\uc5d0\ub9ac, \ud504\ub7ad\ud06c \ub7a8\ud30c\ub4dc"}], "Newcastle": [{"Question": "\ub274\uce90\uc2ac \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc138\uc778\ud2b8 \uc81c\uc784\uc2a4 \ud30c\ud06c", "Wrong": "\uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc, \uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0, \uc564\ud544\ub4dc"}, {"Question": "\ub274\uce90\uc2ac \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ub9e4\uadf8\ud30c\uc774\uc988", "Wrong": "\ub808\ub4dc\uc2a4, \ube14\ub8e8\uc2a4, \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4, \ud574\uba38\uc2a4, \uccb4\ub9ac\uc2a4"}, {"Question": "\ub274\uce90\uc2ac \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \ucd5c\ub2e4 \ub4dd\uc810\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc54c\ub791 \uc2dc\uc5b4\ub7ec", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \uc564\ub514 \uce90\ub864, \ub514\ub514\uc5d0 \ub4dc\ub85d\ubc14, \ub9c8\ub974\ucf54 \uc544\ub974\ub098\uc6b0\ud1a0\ube44\uce58"}, {"Question": "\ub274\uce90\uc2ac \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1892\ub144", "Wrong": "1875\ub144, 1880\ub144, 1890\ub144, 1900\ub144, 1920\ub144"}, {"Question": "\ub274\uce90\uc2ac \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \ucd5c\uadfc FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1951\ub144", "Wrong": "1961\ub144, 1975\ub144, 1981\ub144, 1995\ub144, 2005\ub144"}, {"Question": "\ub274\uce90\uc2ac \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc774\uc801\ub8cc\ub85c \uc601\uc785\ud55c \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc564\uc11c\ub2c8 \uace4\uc0b4\ubca0\uc2a4", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \ud544 \ud3ec\ub374, \uc870\uc9c0 \ubca0\uc2a4\ud2b8, \uc564\ub514 \uce90\ub864"}, {"Question": "\ub274\uce90\uc2ac \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \uc720\ub7fd \ub300\ud56d\uc804 \ucd5c\uace0 \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc900\uc6b0\uc2b9", "Wrong": "UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uac15, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc900\uc6b0\uc2b9, UEFA \uc288\ud37c\ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc870\ubcc4\ub9ac\uadf8, UEFA \ucef5 \uc704\ub108\uc2a4 \ucef5 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\ub274\uce90\uc2ac \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc2dc\uc98c \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 1\uc704", "Wrong": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 2\uc704, FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \ub9ac\uadf8 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uc704, 2\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\ub274\uce90\uc2ac \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9\uc744 \ucc28\uc9c0\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1904\ub144", "Wrong": "1900\ub144, 1920\ub144, 1950\ub144, 1960\ub144, 1980\ub144"}, {"Question": "\ub274\uce90\uc2ac \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \uacf5\uc2dd \ub9c8\uc2a4\ucf54\ud2b8\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ubbf8\uc2a4\ud130 \ud2f0", "Wrong": "\ub9ac\ud0a4 \ub354 \ub77c\uc774\uc5b8, \uc81c\uc774\ub4e0 \ub354 \uc81c\ub9ac, \ud1b0\ubbf8 \ub354 \ud0c0\uc774\uac70, \ubca4\ub354 \ub354 \ubca0\uc5b4, \ud328\ub514 \ub354 \ud3ad\uadc4"}, {"Question": "\ub274\uce90\uc2ac \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc FC\uc758 \ud604\uc7ac(2024\ub144 \uae30\uc900) \uac10\ub3c5\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc5d0\ub514 \ud558\uc6b0", "Wrong": "\ube0c\ub79c\ub358 \ub85c\uc800\uc2a4, \uc870\uc81c \ubb34\ub9ac\ub274, \uc54c\ub809\uc2a4 \ud37c\uac70\uc2a8, \ud074\ub77c\uc6b0\ub514\uc624 \ub77c\ub2c8\uc5d0\ub9ac, \ud504\ub7ad\ud06c \ub7a8\ud30c\ub4dc"}], "Nottingham": [{"Question": "\ub178\ud305\uc5c4 \ud3ec\ub808\uc2a4\ud2b8\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc2dc\ud2f0 \uadf8\ub77c\uc6b4\ub4dc", "Wrong": "\uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc, \uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0, \uc548\ud544\ub4dc"}, {"Question": "\ub178\ud305\uc5c4 \ud3ec\ub808\uc2a4\ud2b8\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ub808\ub4dc\uc2a4", "Wrong": "\ube14\ub8e8\uc2a4, \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4, \uc774\uae00\uc2a4, \uac00\ub4dc\ub108\uc2a4, \uccb4\ub9ac\uc2a4"}, {"Question": "\ub178\ud305\uc5c4 \ud3ec\ub808\uc2a4\ud2b8\uc758 \ucd5c\ub2e4 \ub4dd\uc810\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ube0c\ub77c\uc774\uc5b8 \ud074\ub7ec\ud504", "Wrong": "\uc870\uc9c0 \uadf8\ub808\uc774, \ub9c8\ub974\ucf54 \ubc18 \ubc14\uc2a4\ud134, \ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \ub514\ub514\uc5d0 \ub4dc\ub85d\ubc14, \ud504\ub7ad\ud06c \ub7a8\ud30c\ub4dc"}, {"Question": "\ub178\ud305\uc5c4 \ud3ec\ub808\uc2a4\ud2b8\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1865\ub144", "Wrong": "1875\ub144, 1880\ub144, 1892\ub144, 1900\ub144, 1920\ub144"}, {"Question": "\ub178\ud305\uc5c4 \ud3ec\ub808\uc2a4\ud2b8\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\ub2e4 \ucd9c\uc7a5 \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ube0c\ub77c\uc774\uc5b8 \ud074\ub7ec\ud504", "Wrong": "\ub9c8\ub974\ucf54 \uc544\ub974\ub098\uc6b0\ud1a0\ube44\uce58, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \ud544 \ud3ec\ub374, \uc874 \ud14c\ub9ac, \uc5d0\ub9ad \uce94\ud1a0\ub098"}, {"Question": "\ub178\ud305\uc5c4 \ud3ec\ub808\uc2a4\ud2b8\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c \ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8\ub97c \uc6b0\uc2b9\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1978\ub144", "Wrong": "1980\ub144, 1985\ub144, 1992\ub144, 2000\ub144, 2010\ub144"}, {"Question": "\ub178\ud305\uc5c4 \ud3ec\ub808\uc2a4\ud2b8\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc774\uc801\ub8cc\ub85c \uc601\uc785\ud55c \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ube0c\ub80c\ud2bc \uc874\uc2a8", "Wrong": "\uc870\uc9c0 \uadf8\ub808\uc774, \ub514\ub514\uc5d0 \ub4dc\ub85d\ubc14, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \ud544 \ud3ec\ub374, \ub9c8\ub974\ucf54 \uc544\ub974\ub098\uc6b0\ud1a0\ube44\uce58"}, {"Question": "\ub178\ud305\uc5c4 \ud3ec\ub808\uc2a4\ud2b8\uc758 \uc720\ub7fd \ub300\ud56d\uc804 \ucd5c\uace0 \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9", "Wrong": "UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, UEFA \uc288\ud37c\ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucef5 \uc704\ub108\uc2a4 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \uc778\ud130\ucf58\ud2f0\ub128\ud0c8\ucef5 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\ub178\ud305\uc5c4 \ud3ec\ub808\uc2a4\ud2b8\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc2dc\uc98c \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 1\uc704", "Wrong": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 2\uc704, 2\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \ub9ac\uadf8 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uc704"}, {"Question": "\ub178\ud305\uc5c4 \ud3ec\ub808\uc2a4\ud2b8\uc758 \uacf5\uc2dd \ub9c8\uc2a4\ucf54\ud2b8\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud2b8\ub9ac \ub69c", "Wrong": "\uc81c\uc774\ub4e0 \ub354 \uc81c\ub9ac, \ub9ac\ud0a4 \ub354 \ub77c\uc774\uc5b8, \ud1b0\ubbf8 \ub354 \ud0c0\uc774\uac70, \ubca4\ub354 \ub354 \ubca0\uc5b4, \ud328\ub514 \ub354 \ud3ad\uadc4"}], "Burnley": [{"Question": "\ubc88\ub9ac\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud130\ud504 \ubb34\uc5b4", "Wrong": "\uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0, \uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc, \uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc548\ud544\ub4dc"}, {"Question": "\ubc88\ub9ac\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud074\ub808\uc5b4\uce20", "Wrong": "\ub808\ub4dc \ub370\ube14\uc2a4, \ube14\ub8e8\uc988, \uc774\uae00\uc2a4, \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4, \uccb4\ub9ac\uc2a4"}, {"Question": "\ubc88\ub9ac\uc758 \ucd5c\ub2e4 \ub4dd\uc810\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc560\ub7f0 \ub9ac\uce58", "Wrong": "\ub9e5\uc2a4 \ud074\ub77d, \uc81c\uc784\uc2a4 \ud0c0\ucf54, \uc870\uc9c0 \ubca0\uc2a4\ud2b8, \uc774\uc548 \ub9e5\uceec\ub85c, \ub9c8\uc774\ud074 \ud0a4\ud2b8\uc2a8"}, {"Question": "\ubc88\ub9ac\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1882\ub144", "Wrong": "1875\ub144, 1885\ub144, 1890\ub144, 1900\ub144, 1910\ub144"}, {"Question": "\ubc88\ub9ac\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\ub2e4 \ucd9c\uc7a5 \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc7ad \ud06c\ub85c\uc6b0\ub354", "Wrong": "\uc560\ub7f0 \ub9ac\uce58, \uc81c\uc784\uc2a4 \ud0c0\ucf54, \ud074\ub808\uc5b4\ud2b8 \ud558\ud0a8\uc2a4, \uc70c\ub9ac\uc5c4 \uc2a4\ubbf8\uc2a4, \ud504\ub808\ub514 \ub85c\ube48\uc2a8"}, {"Question": "\ubc88\ub9ac\uac00 \uac00\uc7a5 \ucd5c\uadfc\uc5d0 \ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8\ub85c \uc2b9\uaca9\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "2016\ub144", "Wrong": "2013\ub144, 2014\ub144, 2017\ub144, 2018\ub144, 2020\ub144"}, {"Question": "\ubc88\ub9ac\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc774\uc801\ub8cc\ub85c \uc601\uc785\ud55c \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ub9e5\uc2a4\uc6f0 \ucf54\ub12c", "Wrong": "\uc560\ub7f0 \ub9ac\uce58, \ud06c\ub9ac\uc2a4 \uc6b0\ub4dc, \uc870\uc9c0 \ub85c\ube48\uc2a8, \uc81c\uc784\uc2a4 \ud0c0\ucf54, \uc2a4\ud2f0\ube10 \ub370\uc774\ube44\uc2a4"}, {"Question": "\ubc88\ub9ac\uc758 \uc720\ub7fd \ub300\ud56d\uc804 \ucd5c\uace0 \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 3\uc704", "Wrong": "UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 16\uac15, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 4\uac15, UEFA \ucef5 8\uac15, UEFA \uc288\ud37c\ucef5 \uc6b0\uc2b9, \uc778\ud130\ucf58\ud2f0\ub128\ud0c8\ucef5 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\ubc88\ub9ac\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc2dc\uc98c \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 7\uc704", "Wrong": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 10\uc704, 2\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, 3\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \ub9ac\uadf8 \ucef5 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\ubc88\ub9ac\uc758 \uacf5\uc2dd \ub9c8\uc2a4\ucf54\ud2b8\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc81c\uc774\ub108\uc2a4 \ub354 \ud074\ub808\uc5b4\ud2b8", "Wrong": "\ud1a0\ubbf8 \ub354 \ud0c0\uc774\uac70, \uadf8\ub808\uace0\ub9ac \ub354 \uad7f, \uc2a4\ud0e0\ub9ac \ub354 \uc2a4\ud1b0, \ub9ac\ud0a4 \ub354 \ub85c\ucf13, \ud328\ub514 \ub354 \ud3ad\uadc4"}], "Tottenham": [{"Question": "\ud1a0\ud2b8\ub118\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud1a0\ud2b8\ub118 \ud64b\uc2a4\ud37c \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0", "Wrong": "\uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0, \uc548\ud544\ub4dc, \uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc"}, {"Question": "\ud1a0\ud2b8\ub118\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc2a4\ud37c\uc2a4", "Wrong": "\uac70\ub108\uc2a4, \ube14\ub8e8\uc988, \ub808\ub4dc \ub370\ube14\uc2a4, \uc2dc\ud2f0\uc98c\uc2a4, \uba38\uc9c0\uc0ac\uc774\ub4dc \ub808\uc988"}, {"Question": "\ud1a0\ud2b8\ub118\uc758 \ucd5c\ub2e4 \ub4dd\uc810\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc9c0\ubbf8 \uadf8\ub9ac\ube0c\uc2a4", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \ud14c\ub514 \uc170\ub9c1\uc5c4, \uac1c\ub9ac \ub9ac\ub124\ucee4, \uc800\uba54\uc778 \ub370\ud3ec, \ub85c\ube44 \ud0a8"}, {"Question": "\ud1a0\ud2b8\ub118\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1882\ub144", "Wrong": "1892\ub144, 1902\ub144, 1912\ub144, 1922\ub144, 1932\ub144"}, {"Question": "\ud1a0\ud2b8\ub118\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\ub2e4 \ucd9c\uc7a5 \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc2a4\ud2f0\ube0c \ud398\ub9ac\ub9cc", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uac1c\ub9ac \uba54\uc774\ubc97, \uc800\uba54\uc778 \ub370\ud3ec, \ub300\ub2c8 \ube14\ub79c\uce58\ud50c\ub77c\uc6cc, \ud06c\ub9ac\uc2a4 \uc640\ub4e4"}, {"Question": "\ud1a0\ud2b8\ub118\uc5d0\uc11c \ub6f4 \ud55c\uad6d \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc190\ud765\ubbfc", "Wrong": "\ubc15\uc9c0\uc131, \ucc28\ubc94\uadfc, \uc774\uccad\uc6a9, \uae30\uc131\uc6a9, \uae40\ubbfc\uc7ac"}, {"Question": "\ud1a0\ud2b8\ub118\uc774 \ucd5c\ucd08\ub85c \ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9\uc744 \ucc28\uc9c0\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc6b0\uc2b9\ud55c \uc801 \uc5c6\uc74c", "Wrong": "1995\ub144, 1997\ub144, 1999\ub144, 2001\ub144, 2003\ub144"}, {"Question": "\ud1a0\ud2b8\ub118\uc774 FA \ucef5\uc744 \ucd5c\ucd08\ub85c \uc6b0\uc2b9\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1901\ub144", "Wrong": "1921\ub144, 1961\ub144, 1981\ub144, 1991\ub144, 2019\ub144"}, {"Question": "\ud1a0\ud2b8\ub118\uc758 \ud604\uc7ac(2024\ub144 \uae30\uc900) \uc8fc\uc7a5\uc778 \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud734\uace0 \uc694\ub9ac\uc2a4", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc5d0\ub9ad \ub2e4\uc774\uc5b4, \uc190\ud765\ubbfc, \ub378\ub808 \uc54c\ub9ac, \ud53c\uc5d0\ub974-\uc5d0\ubc00 \ud638\uc774\ube44\uc5d0\ub974"}, {"Question": "\ud1a0\ud2b8\ub118\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc774\uc801\ub8cc \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc740\ub3d4\ubca8\ub808", "Wrong": "\uc190\ud765\ubbfc, \ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \ub370\uc580 \ucfe8\ub8e8\uc149\uc2a4\ud0a4, \uc9c0\uc624\ubc14\ub2c8 \ub85c \uc140\uc18c, \uc138\ub974\ud788\uc624 \ub808\uae38\ub860"}, {"Question": "\ud1a0\ud2b8\ub118\uc758 \ud32c\ub4e4\uc774 \ubd80\ub974\ub294 \uc751\uc6d0\uac00\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\"\uae00\ub85c\ub9ac \uae00\ub85c\ub9ac \ud1a0\ud2b8\ub118 \ud64b\uc2a4\ud37c\"", "Wrong": "\"\uc720 \uc70c \ub124\ubc84 \uc6cc\ud06c \uc5bc\ub860\", \"\ube14\ub8e8 \uc774\uc988 \ub354 \uceec\ub7ec\", \"\uc544\uc774 \uc5e0 \ud3ec\uc5d0\ubc84 \ube14\ub85c\uc789 \ubc84\ube14\uc2a4\", \"\uad7f \ub098\uc787 \uc544\uc774\ub9b0\", \"\uc368\ub2c8 \ub9c8\uc6b4\ud2b8\""}, {"Question": "\ud1a0\ud2b8\ub118\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\ub2e4 \uc5b4\uc2dc\uc2a4\ud2b8 \uae30\ub85d\uc744 \uac00\uc9c4 \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ud2f0\uc548 \uc5d0\ub9ad\uc13c", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc190\ud765\ubbfc, \uac1c\ub9ac \ub9ac\ub124\ucee4, \uc800\uba54\uc778 \ub370\ud3ec, \ub85c\ube44 \ud0a8"}], "West Ham": [{"Question": "\uc6e8\uc2a4\ud2b8\ud584 \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ub7f0\ub358 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0", "Wrong": "\uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc, \uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0, \uc548\ud544\ub4dc"}, {"Question": "\uc6e8\uc2a4\ud2b8\ud584 \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud574\uba38\uc2a4", "Wrong": "\ube14\ub8e8\uc2a4, \ub808\ub4dc \ub370\ube14\uc2a4, \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4, \uc774\uae00\uc2a4, \uccb4\ub9ac\uc2a4"}, {"Question": "\uc6e8\uc2a4\ud2b8\ud584 \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc\uc758 \ucd5c\ub2e4 \ub4dd\uc810\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ub370\ud074\ub780 \ub77c\uc774\uc2a4", "Wrong": "\ub9c8\ub974\ucf54 \uc544\ub974\ub098\uc6b0\ud1a0\ube44\uce58, \uc81c\uc774\ubbf8 \ubc14\ub514, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc564\ub514 \uce90\ub864"}, {"Question": "\uc6e8\uc2a4\ud2b8\ud584 \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1895\ub144", "Wrong": "1875\ub144, 1880\ub144, 1892\ub144, 1900\ub144, 1920\ub144"}, {"Question": "\uc6e8\uc2a4\ud2b8\ud584 \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\ub2e4 \ucd9c\uc7a5 \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc2a4\ud2f0\ube0c \ud574\ub9ac\uc2a4", "Wrong": "\ub370\ud074\ub780 \ub77c\uc774\uc2a4, \ub9c8\ud06c \ub178\ube14, \uc564\ub514 \uce90\ub864, \uc54c\ub7f0 \uc2dc\uc5b4\ub7ec, \ud3f4 \uc2a4\ucf5c\uc2a4"}, {"Question": "\uc6e8\uc2a4\ud2b8\ud584 \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc\uac00 \ucd5c\uadfc\uc5d0 FA \ucef5\uc744 \uc6b0\uc2b9\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1980\ub144", "Wrong": "1964\ub144, 1975\ub144, 1985\ub144, 1993\ub144, 2006\ub144"}, {"Question": "\uc6e8\uc2a4\ud2b8\ud584 \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc774\uc801\ub8cc\ub85c \uc601\uc785\ud55c \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc81c\uc2dc \ub9c1\uac00\ub4dc", "Wrong": "\uc564\ub514 \uce90\ub864, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \ub514\ub514\uc5d0 \ub4dc\ub85d\ubc14, \ud544 \ud3ec\ub374, \uc870\uc9c0 \ubca0\uc2a4\ud2b8"}, {"Question": "\uc6e8\uc2a4\ud2b8\ud584 \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc\uc758 \uc720\ub7fd \ub300\ud56d\uc804 \ucd5c\uace0 \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9", "Wrong": "UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, UEFA \uc288\ud37c\ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucef5 \uc704\ub108\uc2a4 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc900\uc6b0\uc2b9, \uc778\ud130\ucf58\ud2f0\ub128\ud0c8\ucef5 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\uc6e8\uc2a4\ud2b8\ud584 \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc2dc\uc98c \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 3\uc704", "Wrong": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 4\uc704, 2\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9, FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \ub9ac\uadf8 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uc704"}, {"Question": "\uc6e8\uc2a4\ud2b8\ud584 \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc\uc758 \uacf5\uc2dd \ub9c8\uc2a4\ucf54\ud2b8\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ub9c8\ud2f4 \ub354 \ud574\uba38\uc2a4", "Wrong": "\ub9ac\ud0a4 \ub354 \ub77c\uc774\uc5b8, \uc81c\uc774\ub4e0 \ub354 \uc81c\ub9ac, \ud1b0\ubbf8 \ub354 \ud0c0\uc774\uac70, \ubca4\ub354 \ub354 \ubca0\uc5b4, \ud328\ub514 \ub354 \ud3ad\uadc4"}, {"Question": "\uc6e8\uc2a4\ud2b8\ud584 \uc720\ub098\uc774\ud2f0\ub4dc\uc758 \ud604\uc7ac(2024\ub144 \uae30\uc900) \uac10\ub3c5\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ub370\uc774\ube44\ub4dc \ubaa8\uc608\uc2a4", "Wrong": "\ube0c\ub79c\ub358 \ub85c\uc800\uc2a4, \uc870\uc81c \ubb34\ub9ac\ub274, \uc54c\ub809\uc2a4 \ud37c\uac70\uc2a8, \ud074\ub77c\uc6b0\ub514\uc624 \ub77c\ub2c8\uc5d0\ub9ac, \ud504\ub7ad\ud06c \ub7a8\ud30c\ub4dc"}], "Wolverhampton": [{"Question": "\uc6b8\ubc84\ud584\ud2bc \uc6d0\ub354\ub7ec\uc2a4 FC\uc758 \ud648 \uacbd\uae30\uc7a5\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ubab0\ub9ac\ub274 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0", "Wrong": "\uc62c\ub4dc \ud2b8\ub798\ud37c\ub4dc, \uc5d0\ubbf8\ub808\uc774\ud2b8 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc5d0\ud2f0\ud558\ub4dc \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0, \uc2a4\ud0ec\ud37c\ub4dc \ube0c\ub9ac\uc9c0, \uc564\ud544\ub4dc"}, {"Question": "\uc6b8\ubc84\ud584\ud2bc \uc6d0\ub354\ub7ec\uc2a4 FC\uc758 \ubcc4\uba85\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc6b8\ubc84\uc988", "Wrong": "\ub808\ub4dc\uc2a4, \ube14\ub8e8\uc2a4, \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4, \ud574\uba38\uc2a4, \uccb4\ub9ac\uc2a4"}, {"Question": "\uc6b8\ubc84\ud584\ud2bc \uc6d0\ub354\ub7ec\uc2a4 FC\uc758 \ucc3d\ub2e8 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1877\ub144", "Wrong": "1880\ub144, 1890\ub144, 1900\ub144, 1920\ub144, 1930\ub144"}, {"Question": "\uc6b8\ubc84\ud584\ud2bc \uc6d0\ub354\ub7ec\uc2a4 FC\uc758 \ucd5c\uadfc FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9 \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1960\ub144", "Wrong": "1983\ub144, 1995\ub144, 2005\ub144, 2010\ub144, 2015\ub144"}, {"Question": "\uc6b8\ubc84\ud584\ud2bc \uc6d0\ub354\ub7ec\uc2a4 FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc774\uc801\ub8cc\ub85c \uc601\uc785\ud55c \uc120\uc218\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud638\ubca0\ub974\ud2b8 \ub124\ubca0\uc2a4", "Wrong": "\ud574\ub9ac \ucf00\uc778, \uc138\ub974\ud788\uc624 \uc544\uad6c\uc5d0\ub85c, \ud544 \ud3ec\ub374, \uc870\uc9c0 \ubca0\uc2a4\ud2b8, \uc564\ub514 \uce90\ub864"}, {"Question": "\uc6b8\ubc84\ud584\ud2bc \uc6d0\ub354\ub7ec\uc2a4 FC\uc758 \uc720\ub7fd \ub300\ud56d\uc804 \ucd5c\uace0 \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 3\uc704", "Wrong": "UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uac15, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc900\uc6b0\uc2b9, UEFA \uc288\ud37c\ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \uc720\ub85c\ud30c \ub9ac\uadf8 \uc870\ubcc4\ub9ac\uadf8, UEFA \ucef5 \uc704\ub108\uc2a4 \ucef5 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\uc6b8\ubc84\ud584\ud2bc \uc6d0\ub354\ub7ec\uc2a4 FC\uc758 \uc5ed\ub300 \ucd5c\uace0 \uc2dc\uc98c \uc131\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 7\uc704", "Wrong": "\ud504\ub9ac\ubbf8\uc5b4 \ub9ac\uadf8 2\uc704, FA \ucef5 \uc6b0\uc2b9, \ub9ac\uadf8 \ucef5 \uc6b0\uc2b9, UEFA \ucc54\ud53c\uc5b8\uc2a4 \ub9ac\uadf8 4\uc704, 2\ubd80 \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9"}, {"Question": "\uc6b8\ubc84\ud584\ud2bc \uc6d0\ub354\ub7ec\uc2a4 FC\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c \ub9ac\uadf8 \uc6b0\uc2b9\uc744 \ucc28\uc9c0\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "1954\ub144", "Wrong": "1900\ub144, 1920\ub144, 1930\ub144, 1950\ub144, 1960\ub144"}, {"Question": "\uc6b8\ubc84\ud584\ud2bc \uc6d0\ub354\ub7ec\uc2a4 FC\uc758 \uacf5\uc2dd \ub9c8\uc2a4\ucf54\ud2b8\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uc6b8\ud53c \ub354 \uc6b8\ud504", "Wrong": "\ub9ac\ud0a4 \ub354 \ub77c\uc774\uc5b8, \uc81c\uc774\ub4e0 \ub354 \uc81c\ub9ac, \ud1b0\ubbf8 \ub354 \ud0c0\uc774\uac70, \ubca4\ub354 \ub354 \ubca0\uc5b4, \ud328\ub514 \ub354 \ud3ad\uadc4"}, {"Question": "\uc6b8\ubc84\ud584\ud2bc \uc6d0\ub354\ub7ec\uc2a4 FC\uc758 \ud604\uc7ac(2024\ub144 \uae30\uc900) \uac10\ub3c5\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "Correct": "\uac8c\ub9ac \uc624\ub2d0", "Wrong": "\ube0c\ub79c\ub358 \ub85c\uc800\uc2a4, \uc870\uc81c \ubb34\ub9ac\ub274, \uc54c\ub809\uc2a4 \ud37c\uac70\uc2a8, \ud074\ub77c\uc6b0\ub514\uc624 \ub77c\ub2c8\uc5d0\ub9ac, \ud504\ub7ad\ud06c \ub7a8\ud30c\ub4dc"}]}